其實做飲食業同狗真係無分別

以waiter 嘅視角為例

有客入到黎就會嗌歡迎光臨、いらっしゃいませ(irassyaimase)
就好似狗主返到屋企 隻狗就會衝去主人到吠、擺尾

個客坐低waiter 要比餐牌/落單
就好似train過嘅狗要擔狗主嘅拖鞋比佢

當個客要求一啲野嘅時候叫個waiter 過黎
就好似狗主叫隻狗sit/hand 等等...

個客食完野比錢埋單比幾蚊tips 比waiter 嘅時候
Waiter 就會「多謝哂 拜拜 下次見」
就好似狗主拎住啲零食比隻狗食 隻狗就會係咁兜圈同吠

最後當然就係隻狗喺門口等狗主返黎
同waiters 喺餐廳等客入黎

利申:我都係做緊飲食業，有時對住啲閪客嘈呢樣嘈嗰樣又無禮貌 我真係唔係幾想做佢生意。
打咁多野想大家下次去餐廳食野嘅時候，不妨拎少少禮貌出黎(當然有啲好客好有禮貌）
其實每一個做飲食業嘅人都唔會想受你氣 。
試下將心比己/將心比心，一班嘅waiter返足成日工都攰
唔係話你無返工你唔會攰。但試諗下，你同緊屋企人/朋友/男女朋友，慶祝緊聖誕節/中秋之類嘅節日嘅時候，一班飲食業嘅人返緊工，嗰陣你有無諗過/同情過佢地嘅感受
有邊個唔想喺大時大節同屋企人/朋友/男女朋友過？
唔好覺得一個意粉/飯百幾蚊好貴，人工、水、電、煤、租金，加加埋埋都可能會蝕埋比你
如果我遇到一個好客，我都會開心啲。
多謝你睇哂篇文

後半部合理
但前半部真係唔好笑

btw喺香港做咩都係狗

唔係好唔好笑 琴晚望住個場個感覺真係好似

你個利申仲長過正文

其實心聲黎

咁侮辱狗
飲食係連狗都不如
狗病左主人會帶佢去睇醫生
你病左？扣勤工啦
有錢人隻狗隨時食得仲好過你
你個餐所謂包飯真係豬狗都唔食

屌你waiter仲要睇班廚房佬心情
個日輸波馬個日之後幾日都唔洗諗住有餐好食
求撚其蒸碟菜係外面買塊肉餅俾你送白飯算鳩數

我相信乾糧同垃圾餸菜無乜分別

推

我都做飲食，真係慘過做狗，仲衰過做雞，又要低聲下氣對班廚房大佬，又要哄掂啲客，多要求受氣乜乜七七我知人工包埋，但有時遇到啲好唔講道理既客，又唔係自己錯，公司又唔撐你，做野已經辛苦，心靈既折磨先係最痛苦，工時又長，真係唔知咁辛苦做人為咩⋯⋯

做廚房一樣慘過狗 有客又急到閪咁 無客又要預野 無野預又要做清潔 做足全日 屌你老母閪 時間又閪 福利又閪 人事又閪

比錢食飯大撚晒呀?
一D禮貌都冇, 大家都係人

做飲食會做到懷疑人生
日日睇住人地hehehaha 自己就做到死

酒店炒散pt路過
本身有份正職
客整體都有禮貌同唔會好煩

見到句日文即刻負皮咗

讀緊書pt做飲食真係唔明啲長工點頂
個客閪我啲pt仔一定屌9個客
但見啲長工做狗係咁講對唔住只可以等個客走先屌
又要返啲垃圾時間同屋企人食餐飯都唔得
但我識嗰啲長工其實有都幾後生樣又唔太差點解要搞到咁

通常都係冇學歷，但又唔想跑數，唔想做體力勞動野(三行/地盤/搬運)，先會走去做飲食

其實係你自己揀做飲食嫁喎

有人搶支槍迫你做咩？

你唔鍾意做就辭職囉撚樣

但你又無能力搵其他工呀？

怪你自己無能啦柒頭

唔係偷唔係搶 正當職業有咩問題？
宜家係屌緊啲西客屌緊啲仆街老闆

其實唔只飲食 好多前線都受緊一樣嘅情況
個鳩個都唔做前線 一句怕受氣就轉行？
個問題根本就係唔撚應該對前線岀氣

你都戇撚鳩

醫生受人尊重好正常

做飲食要受個客既氣一樣好撚正常

你個人工包埋要受氣架柒頭！

你又有乜資格要人地唔比氣你受？

柒頭你有得揀咩？

都係果句，辭職囉，柒頭

點解唔應該對前線出氣？

規矩係你一個飲食佬決定架？

你間舖頭寫明唔比出氣呀？

你咁諗就錯啦...
客眼中你係狗來咋

讀唔撚成書 要做飲食業 你想人尊重你？你憑咩呀？你狗黎咋

做前線就預左
唔想受氣咪搵份後勤工作

係...
我覺得知自己係咩料
讀唔成書，就應該認命
早日明白自己只係能夠做狗
你勉強想人地當你係人盞自己越來越痛苦

利申：我對waiter好有禮貌
但內心都係覺得下等人就應該做下等工
唔會同情wo

唔洗讀書，唔洗專業資格，低技術，一個月都有14k起碼 你仲想點

見到你話可能蝕比客果到笑撚左
你睇下而家有幾多連鎖餐廳先啦
同埋就算蝕比客都唔關你事,你收份人工做自己野渣

做狗仲奴性咁重

乜撚野歪理黎?
唔單單WAITER, 仲有好多前線一樣受你呢班以為自己讀過下書既人出氣, 人地都打份工姐, 大家互不相欠, 點解要惡言相向
冇錯, 就以WAITER黎計, 係唔須要讀過書, 唔須要相關工作經驗就可以入行,
如果服務質素唔受客人滿意, 比客屌, 我覺得冇問題, 但往往係個客因為自己趕時間就屌個WAITER係咩事
唔通WAITER又可以同個客講 "趕時間咪走先囉"

就以你所謂"醫生受人尊重好正常"
咁護士呢? 救護員呢? 呢D前線一樣做到隻狗咁仲要比人屌
佢地唔洗讀書唔洗考牌?
岩架, 係可以辭職, 但作為客人, 係咪應該要尊重人?

你做飲食

有人比尊重你

係你好彩

有人唔尊重你

係正常

想問下

點解要比尊重你？

Service charge 比左10%或以上

You are well paid for it

加一好多時員工都無份

你咁不滿

點解唔辭職？

ON9 SERVICE CHARGE 甚至貼士都唔撚係WAITER自己袋, 係間食店呃鳩你比多D錢
唔識尊重人, 見高拜見低踩, 係你本人操守問題, 唔關職業事

辭職啦

你唔係無能力轉行呀？

做緊廚，

過年後就轉行

利申:做左五年🤦🏻‍♂️

個個都做高技術工作 邊個做waiter呢d低技術工作?
你去餐廳係食野定罵人?
不過有d waiter真係無禮貌
問多小小就屌哂鬼
唔通我黎食野可以比人罵埋?

屌 一睇篇文就知樓主岩岩16歲出黎打工 扮撚哂成熟啦
黎食野都要同情你？體諒你？你老母閪你個腦裝屎架咩仆街仔 你係我邊位呀

讀緊書無聊打發下時間姐
做緊濕鳩文職

你睇下樓上啲人點回覆你就知啲waiter點解咁西喇

咁多年人最黑暗就係做飲食個4個月
好彩走得快

有得轉真係快d轉 做廚完全無哂時間

佢條傻柒現實中肯定係好撚失敗既廢人 所以就搵前線工作者發洩 呢啲廢人咪俾佢威下囉 遲早睇下邊個忍唔到一鑊打謝佢

互相尊重啦
個waiter態度好，我地做客既自然態度都好，反之亦然
當然總有d人鍾意無理取鬧，依d真係祝你地good luck

樓主都係想啲人作為客對啲飲食業好啲姐
一個二個屌哂鬼咁話鳩人無用又乜又乜咁
多幾個你地依啲咁偏激既人世界就玩撚完

做啲咁低賤既服務業
好心就態度好啲個人醒目啲識做啲
我地咪態度好咯
有時一坐低 就死埋來問你食咩 我屌你老母我點撚答你呀
好啦我慢慢睇餐牌有咩食 仆街係隔離西口西面？
我快手叫完餐你就有得投胎？投完咪又係做低賤行業
好啦話我睇睇先等陣叫 又好唔耐煩咁調頭走
有時啲垃圾餐廳道菜改埋啲懶風趣既濕尻名睇完都唔知係乜撚野來 咪問佢地咯 屌你發曬悔氣咁話 咪咩咩咩同咩咩咩咯 你咁唔鐘意答就屌你老世點解改呢啲閪名又請你個閪員工番來啦
你地自己態度差又唔識檢討 就話啲客閪 抵一世做地底泥

我好好彩 做左半年茶記樓面冇遇過D咩閪客
係有時D阿伯阿嬋會麻煩D

做咖啡弄 茶木果d囉
又多妹妹仔
客又普遍後生d

晚晚放工又係公司開p 幾撚正

btw 飲食不嬲係香港3大西工之一

仲有兩大西工係咩

( Show Blocked User - 我唔係屈機男 )
呢d陷家鏟